<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="hu_li_0_144">
        <item>1.保持宝宝脐部的干爽和清洁。记得用酒精或碘酒每天消毒哦。@
			2.通过注意区分宝宝的哭声，满足他的各种需要。@
			3.男女宝宝都要每天清洗私处。@
			4.抱起宝宝时要托好颈部和腰部，呵护宝宝的脊椎。@
			5.喂完宝宝记得拍嗝哦，拍出吃进去的空气宝宝就不容易吐奶啦。</item>
        <item>1.保持室内的空气新鲜，有利于宝宝和新麻麻的身体健康哦。@
			2.宝宝现在比较敏感，尽量不要发出太大声响以免惊吓到他。@
			3.宝宝能每1-2天用清水快速洗个澡，但是切忌太过频繁哦。</item>
        <item>1.多和宝宝交流能让宝宝更好地辨识你的声音哦。@
			2.最好在喂奶前30分钟安排给宝宝洗澡，而且要在宝宝精神状态好的时候哦。@
			3.宝宝还太小，我们以后再去室外玩吧。</item>
        <item>1.对宝宝微笑，有意识地移动让宝宝的目光跟着你。@
			2.要记得给宝宝剪指甲，避免他抓伤自己哟。@
			3.挂在宝宝床头的玩具要注意时不时换个位置，避免宝宝斜视。@
			4.洗完澡后，可以用温暖的双手对宝宝进行抚触，记得涂点婴儿油哦。</item>
        <item>1. 宝宝心情不好，做做鬼脸分散他的注意力。@
			2. 多和宝宝“说话”，如果重复宝宝的“话”他会很高兴哟。@
			3. 选一个好天气，带宝宝出门开眼界吧。</item>
        <item>1.可以多给宝宝听听音乐，平时用不同的语气、语速和宝宝多交流。@
			2.粑粑麻麻千万要注意自己的情绪哦，宝宝是能够很好体察到的。@
			3.多和宝宝面对面地交流，多逗宝宝笑。@
			4.宝宝出生42天啦，别忘了带他去医院体检哟。</item>
        <item>1. 不要和宝宝分开太多时间哦，他会焦虑的。@
			2. 多给宝宝看颜色丰富的图画。@
			3. 让宝宝照照镜子，让他认识自己。@
			4. 让宝宝出门多和同龄小伙伴“交流交流”。</item>
        <item>1. 宝宝现在白天觉醒时间变长了，要多和他一起玩耍哟。@
			2.多让宝宝进行户外活动吧，当然前提是需要好天气。@
			3.要当心宝宝一不小心睡成日夜颠倒。</item>
        <item>1.多给宝宝换姿势睡觉，头型才能更好看哦@
			2.出门晒太阳的时候别让阳光直射宝宝的眼睛。@
			3.要小心宝宝从床上翻身掉下来哦。@
			4.多逗逗宝宝玩玩具，让他自己拿。</item>
        <item>1.多让宝宝玩可以让他自己抓到的玩具。@
			2.宝宝小床上的玩具要挂高一点了哟，不然容易被拽下来了。@
			3.给宝宝洗澡时可以告诉宝宝我们洗到了哪里，让他慢慢认识自己的身体。@
			4.用纱布顺时针捻成布捻，轻轻放入宝宝鼻腔，再逆时针往外拉，就可以轻松带出鼻腔内的分泌物。</item>
        <item>1.多让宝宝玩颜色鲜艳、能发出声音的玩具。@
			2.尽量别让宝宝含着奶嘴睡觉，这样容易吸入空气使宝宝肚子疼。@
			3.宝宝烦躁时可以放一些舒缓的音乐。@
			4.麻麻们要多看护，小心宝宝翻身俯卧时阻塞呼吸哟。</item>
        <item>1.帮助宝宝多多练习翻身。@
			2.让宝宝安静地玩玩具，然后不经意地弄出点声响让他寻找声源。@
			3.渐渐让宝宝的衣服厚度穿的和成人差不多，能更有助于宝宝活动。</item>
        <item>1.多准备一点小手绢，时刻为宝宝擦口水。@
			2.不要阻止宝宝吃手哦，这是他探索世界的方式。@
			3.如果怕宝宝踢被子受凉，被子可以盖在宝宝的脚上，露出脚趾，这样不会影响宝宝肢体动作，也不会把被子踢掉啦。@
			4.宝宝3后可以睡枕头啦，长度略大于宝宝肩宽、宽度与头长相等，高度以3-4CM为宜，具体也要视宝宝自己的发育情况哦。</item>
        <item>1. 要让宝宝穿方便活动的衣物，不能用小被子把宝宝紧紧裹起来哦。@
			2. 如果宝宝半夜醒来，尽量将室内光线调暗些，喝完奶也不要陪宝宝玩耍，否则容易日夜颠倒哦。@
			3. 现在宝宝吐奶情况会好很多，但是还是要记得拍嗝哟。</item>
        <item>1.多让宝宝听欢快、明朗的音乐。@
			2.尽量让宝宝避免各种噪音哦，噪音会妨碍宝宝正常发育和健康成长的。@
			3.多和宝宝面对面“对话”。 </item>
        <item>1. 要定期给宝宝测量体重哦，这样能够更好地了解宝宝的营养状况。@
			2. 多晒晒宝宝的小被褥，让阳光来杀菌。@
			3. 宝宝已经会认人了，如果要将宝宝交给不熟悉的人来照顾，一定要让他先适应。</item>
        <item>1.粑粑麻麻不要过早训练宝宝的坐和站哦。@
			2.多让宝宝照照镜子，告诉他镜子中的粑粑麻麻和他自己。</item>
        <item>1. 试着让宝宝自己握着奶瓶喝水或吃奶。@
			2.宝宝爱把玩具往嘴里塞，所以粑粑麻麻们准备玩具一定要有过硬的质量哦。@
			3.试着抓住宝宝的手腕轻轻向上拉起，可以锻炼宝宝头向前伸的能力哟。</item>
        <item>1.多给宝宝准备一些色彩丰富的图书、衣物以及玩具，帮助宝宝提高辨色能力。@
			2.在粑粑麻麻的陪同下，多鼓励宝宝摆弄各种物品。@
			3.宝宝快出牙了，可以给宝宝准备牙胶咬一咬。</item>
        <item>1. 多给宝宝讲故事，让他感受到声调和语气的不同。@
			2.多和宝宝说话、唱歌，对于亲近的人宝宝会非常高兴哒。@
			3.宝宝在出生时已测试过听力，不过如果有粑粑麻麻有某些方面的担心的话，此时可以再测试一次。</item>
        <item>1.宝宝自母体带出来的抗感染物质快要用完了，所以现在开始要特别注意预防宝宝的传染病哦。@
			2.宝宝可以自己扶着奶瓶吃奶了，但是要当心别被他自己呛到哦。@
			3.可以尝试在宝宝边上放枕头，让他坐在那里，但是一定要有人看护哦。</item>
        <item>1.可以多带宝宝出去逛逛，见识更多不同的人和事物。@
			2.宝宝现在喜欢扔东西，不用去阻止他，这也是他学习认识世界的方式。@
			3.现在还不用花太多精力训练宝宝大小便。</item>
        <item>1.现在开始可以减少夜间喂奶的次数，有些宝宝已经可以一觉到天亮啦。@
			2.如果宝宝不舒服，粑粑麻麻应先仔细观察症状，动不动就跑医院更容易被传染疾病。@
			3.宝宝现在能够很开心地照镜子了。</item>
        <item>1.宝宝现在会流很多口水，可以多准备几个小围嘴，流湿了就换上新的。口水还会把宝宝的下淹红，要用柔软的手绢擦干哦。@
			2.不要让宝宝坐太久，容易造成脊椎的伤害。</item>
        <item>1. 随着宝宝辅食的添加，选择专业安全的婴儿用餐具很重要哦。@
						  2. 多带宝宝出门散步，多看看花花草草、蝴蝶小鸟。@
						  3. 宝宝开始好动，小床已经不能满足需求了。最好能让宝宝在更开阔柔软的地方尽情活动。</item>
        <item>1. 可以试着教宝宝简单的手语，比如：再见、谢谢、鼓掌。@
			2.多让宝宝抓握不同形状、材质、颜色的物品。@
			3.对宝宝做做鬼脸，看宝宝会不会也学着一起做。</item>
        <item>1. 日常饮食中可以有意识地为宝宝补铁了。@
		2.千万不要把宝宝单独留在较高的平面哦，好动的宝宝很容易滚下来。@
		3.当宝宝有了进步，一定要赞扬他哦，现在正是给宝宝建立自信的时期。@
		4.如果宝宝热爱趴着睡，只要注意脸部口鼻附近不被遮挡，并不用紧张。</item>
        <item>1. 现在可以让宝宝练习爬咯。@
		2.喂吃辅食时不要口对口喂哦，大人的唾液会带有细菌和病毒。@
		3.宝宝生长发育较快，要注意补充钙质和多晒太阳。</item>
        <item>1.宝宝能自己用杯子喝东西了，可以给宝宝准备一个漂亮的杯子让他能更感兴趣。@
		2.准备一个安全的大空间，让宝宝练习爬行。@
		3.尽量不要破坏宝宝的正常作息时间，并保证他能每天午睡。</item>
        <item>1.可以尝试给宝宝一些指令，比如遥控器是不能玩的，麻麻的项链不能拽。@
		2.出牙期的宝宝脾气可能会有些暴躁，粑粑麻麻一定要耐心哦。@
		3.天气状况允许的情况下，最好能保证宝宝平均每天2小时的户外运动量。</item>
        <item>1.别总是抱着宝宝，多给他提供独自活动的机会，不要打扰他。@
		2.宝宝出牙后会喜欢咬奶嘴，要注意随时检查奶嘴是否被要坏了。</item>
        <item> 1. 宝宝肚子容易着凉，即使是夏天，睡觉时也要在小肚子上盖条薄毯。睡衣裤也要注意腰部的松紧带不要太松也不能太紧哦。@
		 2.宝宝流口水越来越严重，粑粑麻麻们不用担心，添加辅食和出牙都会导致大量流口水哦。</item>
        <item>1. 宝宝每一次的进步粑粑麻麻们都要鼓励哦。@
		2. 现在还不要强迫宝宝训练大小便。@
		3. 宝宝活动量增加了不少，一定要细心看护以免不必要的意外发生。</item>
        <item>1. 宝宝现在对小物件感兴趣，粑粑麻麻们一定要看护好，看起来无害的东西也有可能对宝宝造成伤害。@
		2. 现在可以慢慢教宝宝自己进食啦。@
		3. 不要总是让宝宝盯着电视看，容易伤眼睛哟。</item>
        <item>1. 不要老是让宝宝看电视，要多和他交流。@
		2. 麻麻可以在大人就餐时安排给宝宝添加辅食。@
		3. 可以带宝宝去公园玩，扩大他的活动范围。</item>
        <item>1. 多让宝宝练习爬，能更好锻炼宝宝的四肢协调能力。@
		2. 要给宝宝尝试各种新游戏。@
		3.如果宝宝爱出汗，就不要让他穿得太多，睡觉时也不要盖得太厚。</item>
        <item>1.可以在室内专门为宝宝开辟一块供他玩耍的区域，告诉他这是他的地盘。@
		2.宝宝活动的时候一定要注意看护，把安全放在首位。@
		3.宝宝在探寻过程中会整天爬上爬下、到处抚摸，很容易接触到细菌，所以要及时给宝宝洗手、剪指甲。</item>
        <item>1. 宝宝现在是最善于模仿的时期，粑粑麻麻们要利用好这段宝贵的时间，多和宝宝说说话哦。@
		2. 现在还是应让宝宝多练习爬行而不是学走路。@
		3. 现在可以让宝宝练习坐便盆了，当然训练时不能威胁宝宝，而是要慢慢引导，定时协助宝宝训练。</item>
        <item>1. 让宝宝与大家一起吃饭可以增加宝宝吃饭的兴趣。@
		2. 保护好宝宝的乳牙，不要在睡觉前吃东西，少吃甜食，每天早晚给宝宝喂白开水清洁口腔。@
		3. 当宝宝能站稳时，就要给宝宝买鞋咯。</item>
        <item>1. 宝宝现在越来越好动，很容易受到意外伤害，粑粑麻麻非常必要掌握基本的急救常识哦。@
		2. 虽然宝宝还不会说话，但是能了解很多语义，粑粑麻麻们不妨多引导，在要求他做事时说“请”和“谢谢”。@
		3. 可以给宝宝吃一些块状食物，帮助发展舌头控制能力。</item>
        <item>1. 如果宝宝玩腻了一些玩具，可以先暂时收起来。@
		2. 不要过多地干预宝宝的行动，只要不危险，就尽量让他去做。@
		3. 宝宝喜欢和大人一起吃饭，这正好是培养宝宝进食兴趣的好机会。</item>
        <item>1. 当宝宝指着一样东西的时候可以有意识地告诉他那是什么。@
		2. 在保证安全的情况下可以让宝宝练习捡起细小的东西。@
		3. 宝宝的力气变大了，可能会打破东西，所以危险物品一定要远离宝宝。</item>
        <item>1. 现在可以带着宝宝做一些有助于思维的小游戏了。@
		2. 虽然宝宝还离不开大人，但可以鼓励宝宝试着自己动手吃饭。@
		3. 现在可以让宝宝认识图画书上的图片、物体、正确的名称了。</item>
        <item>1. 宝宝受到挫折会闹脾气，粑粑麻麻们要有耐心哟。@
		2. 宝宝现在热爱模仿，可以多给他机会模仿你的表情、语调和动作哦。@
		3. 虽然不要过多地阻止宝宝，但是必要的规矩还是需要的，而且态度一定要坚决。</item>
        <item>1. 宝宝任然会很依恋人，所以不要和宝宝分离太长时间哟。@
		2. 一定要限制宝宝看电视，当然最好不看电视。@
		3. 宝宝快要一周岁啦，不妨现在就开始为宝宝准备第一个生日吧。</item>
        <item>1. 现在可以正式训练宝宝大小便啦。但不能节奏太快，如果宝宝反对的话也不要太勉强哦。@
		2. 选择易清洗、易消毒的玩具给宝宝，不要给宝宝玩坚硬或带有木刺的玩具。@
		3. 宝宝在户外活动的时间增加，有些项目也多了，粑粑麻麻们更要注意预防意外的发生。</item>
        <item>1. 宝宝正是在学走路的阶段，如果摔倒了，粑粑麻麻要下定决心，让他自己站起来，学习克服困难的能力。@
		2. 鼓励宝宝自己独立完成一些事情。@
		3. 如果要给宝宝断奶，要尽量避免冬季和夏季哦。</item>
        <item>1. 如果宝宝出现了打人、咬人的行为，粑粑麻麻们要保持冷静，最好忽略他的行为。@
		2. 可以多让宝宝和小朋友们一起相处。@
		3. 宝宝出齐4颗门牙后就要记得改用要刷帮宝宝刷牙咯。</item>
        <item>1. 宝宝运动能力的提高不应是过多的训练，而提供宝宝更多自我锻炼的机会。@
		2. 宝宝好奇心越来越重，危险物品应尽量放置在宝宝拿不到的地方。@
		3. 和宝宝交流的同时可以多使用表情、手势、姿势等身体语言。</item>
        <item>1. 宝宝有建设性的淘气不要制止哟，比如：“哗啦啦”地推到积木，把东西插在各种孔眼缝隙中⋯⋯在安全的空间内，让宝宝自由玩耍。@
		2. 女宝宝往往比男宝宝在语言方面更有天分，家里有男宝宝的粑粑麻麻并不需要太担心现在的宝宝还不会开口说话。</item>
        <item>1. 宝宝出牙期也许会咬麻麻的乳头，适时地给宝宝磨牙棒或安抚奶嘴情况就会有所改善。@
	2. 让宝宝更多地接触自然，更多地接受各种信息。@
	3. 尽可能让宝宝在自然光线下玩耍、阅读哟。</item>
        <item>1. 光线太强会损害宝宝的视力，所以要注意家里的照明强度哟。@
	2. 最好在早晨起来时决定给宝宝穿多少、穿什么，半途减衣服容易让宝宝感冒。@
	3. 可以带宝宝到稍远的地方游玩或踏青啦，记得要带上宝宝的常用小药箱以备不时之需。</item>
        <item>1. 宝宝现在可能小病不断，大病不犯。现在的宝宝对季节变化依旧比较敏感，季节性疾病是现在的护理要点哦。@
	2. 切莫把“不”字挂嘴边。只要是不危险的，应给予宝宝充分的自由。@
	3. 不要因为宝宝开始会说话了就不再用心观察宝宝的表情和举止哦。</item>
        <item>1. 宝宝已经不满足于在平地爬，而是开始试探往更高、更危险的地方爬，粑粑麻麻在平时更要注意宝宝的安全以免摔伤。@
	2. 如果宝宝还不会走，甚至站不稳，粑粑麻麻也不要着急更不要和别的孩子比，每个宝宝的生长速度都是不同的。</item>
        <item>1. 不要总试图纠正宝宝的语法错误，对宝宝说话要采取肯定的态度。@
	2. 把吃饭的权利交个宝宝，不要怕弄脏了衣服或地板，让宝宝多多练习哦。@
	3. “不可能发生这样的意外”的思想一定不能有。</item>
        <item>1. 和宝宝交流时最好能蹲下来，和宝宝视线在同一水平，看着宝宝，认真地听宝宝说话。@
	2. 面对宝宝耍赖，粑粑麻麻要耐心、冷静地解决哦。@
	3. 不能只以自己的视角来考虑环境是否对宝宝安全，还要从宝宝的视角去考虑。</item>
        <item>1. 宝宝出现了偏食现象，麻麻要正确地引导。@
	2. 到幼儿期的宝宝体重增加没有以前迅速了，这是个正常现象哦。@
	3. 宝宝不听麻麻的指令并不是不乖了，可能是在和麻麻开玩笑哦。</item>
        <item>1. 宝宝完全具备了用杯子喝水的能力，但并不能做到滴水不漏，把水洒得到处都是时也不要批评宝宝，还要夸奖宝宝能自己喝水了。@
	2. 让宝宝握笔涂鸦是训练手的灵活性和准确性的好方法哦。</item>
        <item>1. 身高受很多因素影响，不要把宝宝的身高只归因于吃喝上。@
	2. 如果宝宝走起路来像只鸭子，要及时看医生，排除髋关节半脱位或髋关节畸形。@
	3. 锻炼宝宝自己拿勺子、筷子吃饭，不要担心把饭菜弄得满桌都是，让宝宝多多锻炼。</item>
        <item>1. 进入幼儿期的宝宝头围变化已经很小，在体格检查中，如果从外观上没有发现异常，医生已不再把测量头围作为必备项目了。@
	2. 不要把瓶口过小的瓶子和孔小的玩具给宝宝玩，以免宝宝把手指卡进瓶中拔不出来。</item>
        <item>1. 判断宝宝体重是否正常，除了根据体重外，还要结合宝宝具体情况，如身高与体重的比例，体重与体表面积的比例等。@
	2. 现在宝宝正是不服输的年龄，粑粑麻麻们可以鼓励宝宝，给他充分展示自己能力的机会。@
	3. 面对宝宝的负面情绪，要先接受，再否定，让宝宝舒缓下来。</item>
        <item>1. 宝宝前囟在1岁半左右闭合，有可能延迟到2岁以后才完全闭合，也有的早在1岁左右就闭合了，这些都是正常的哦。@
	2. 宝宝几乎能听懂粑粑麻麻所有的话了，所以不要再无所顾忌地对着宝宝乱说话咯。</item>
        <item>1. 随着宝宝月龄的增加，身高的差异会越来越明显。@
	2. 宝宝可能会指着某样东西表现出迷惑，他是想更具体的认识事物了。@
	3. 宝宝有自己的生物钟，矫正宝宝的不良睡眠习性要适度哦。</item>
        <item>1. 宝宝学走学跑难免跌倒，粑粑麻麻们不要在宝宝跌倒时表现出紧张的神情，更不能大声惊呼哦。@
	2. 给宝宝讲故事是训练宝宝语言的好方法之一。@
	3. 不断变化的画面容易让宝宝的眼肌疲劳，所以不要让宝宝过多地看电视哦。</item>
        <item>1. 头围大也有可能与遗传有一定关系，如果粑粑麻麻有一方头围比较大，宝宝的头围可能也会比一般孩子大些。@
	2. 不要打击宝宝的自我意识，积极引导宝宝学会尊重他人，学会分享的快乐。@
	3. 酸奶具有一定的酸度，所以不要给宝宝喝太多。</item>
        <item>1. 要及时矫正宝宝偏食的坏习惯哟。@
	2. 现在是宝宝的尿便训练期，如果宝宝能告诉麻麻他有尿便了，就预示着可以训练宝宝控制尿便了。@
	3. 宝宝半夜大哭可能是梦中惊醒，但也需要注意观察是不是蛲虫引起的哟。</item>
        <item>1. 宝宝需要丰富多彩的精神世界，还需要粑粑麻麻的关注与尊重。@
	2. 宝宝的语言是发展性的，所以如果这个时期话突然少了不用过于担心哦，宝宝正在酝酿呢。</item>
        <item>1. 当不知道宝宝为何发脾气时，不要用玩具哄宝宝，也不要用谎话骗宝宝。@
	2. 尊重宝宝，但不是溺爱和放纵哟。@
	3. 宝宝正处于独立性与恐惧感并存的时期，多陪陪宝宝会让他更有安全感。</item>
        <item>1. 少食酸性、甜食或过冷、过热的食品，不要让宝宝含着食物睡觉哦。@
	2. 乳牙的萌出数量存在着个体差异，粑粑麻麻们不用太紧张。</item>
        <item>1. 宝宝会不厌其烦地一遍又一遍听故事，麻麻们不要为此心烦哦。@
	2. 宝宝天生不认输，如果遇到挫折粑粑麻麻不要马上站出来帮助宝宝哦，让他自己解决看看。</item>
        <item>1. 宝宝不会自己用勺子吃饭并不一定是不具备这种能力，而是还没机会锻炼，多让宝宝自己尝试吧。@
	2. 麻麻可以引导两个宝宝在一起玩耍，让宝宝学会分享的快乐。@
	3. 宝宝可能会充耳不闻麻麻说“不”的指令，想让宝宝不发生危险，应该创造一个安全的活动空间。</item>
        <item>1. 鲜牛奶中的微量元素不能满足宝宝目前的摄入量，所以2岁以内的宝宝还不能喝鲜牛奶，要喝配方奶哦。@
	2. 宝宝现在特别喜欢玩“躲猫猫”的游戏，不妨多陪他玩一玩。@
	3. 宝宝半夜哭闹一定不能置之不理哦，会让宝宝缺乏安全感的，在找出哭闹原因后应及时解决并安抚。</item>
        <item>1. 宝宝容易出现烦躁的情绪，要多体谅宝宝，帮助宝宝疏导情绪而不是和他对着干。@
	2. 尽可能个宝宝穿棉织品的衣物，尼龙衣服会妨碍宝宝皮肤的自由呼吸。</item>
        <item>1. 不必纠正宝宝的语法错误与发音，更不要指责宝宝。@
	2. 饭后和睡前要记得给宝宝刷牙哦，这个时期应尽量少用牙膏，淡盐水更适合。</item>
        <item>1. 凡是宝宝能够独立做的事情，尽管做不好但还是要让他多尝试哦。@
	2. 宝宝容易误食药品、发夹、别针、纽扣等细小的物品，平时一定要注意看护宝宝。@
	3. 宝宝半夜醒来希望玩耍的时候应该明确地告诉他现在是睡觉时间，天亮后可以起来玩。</item>
        <item>1. 如果宝宝不能完成麻麻的指令，麻麻也不可以说泄气话哦，可以鼓励宝宝，和宝宝一起完成任务。@
	2. 宝宝活动的地方要避免放置尖锐物品哦。@
	3. 宝宝睡眠质量好，晚上“呼噜呼噜”睡得像小猪，白天不睡觉也没有太大问题哦。</item>
        <item>1. 不要给宝宝穿厚底鞋，过硬的鞋子会影响宝宝运动和脚弓的发育。@
	2. 睡前给宝宝讲故事，可以让宝宝更乐意接受睡眠时间。@
	3. 宝宝喜欢和粑粑麻麻一起上卫生间，不要拒绝他，宝宝会通过模仿练习排尿便，事半功倍哦。</item>
        <item>1. 宝宝运动量大容易出汗，要给宝宝选择透气性、吸湿性好的衣物哦。@
	2. 当宝宝烦躁的时候可以蹲下扶着他的肩膀，看着宝宝的眼睛告诉宝宝你了解这种感受，希望能够帮助他。</item>
        <item>1. 尽量给宝宝穿过肘、过膝的衣裤，可以保护宝宝嫩嫩的皮肤不容易擦伤刮蹭。@
	2. 宝宝喜欢做游戏，粑粑麻麻可以陪着宝宝一起玩，多和宝宝在一起是对宝宝智能最好的开发。@
	3. 不要试图改变宝宝的个性，每个宝宝都有自己的闪光点哦。</item>
        <item>1. 不要因为宝宝容易磕磕碰碰而限制了他的活动哦，注意看护，让宝宝自由发展吧。@
	2. 宝宝已经不能满足于在一个水平面看到的东西了，他会努力爬上高处，所以一定要警惕意外跌落哦。</item>
        <item>1. 宝宝现在黑眼球不对称并不用着急，这么大的宝宝还不能完全调节眼球的位置，大多数宝宝2岁以后才会更好地调节眼球运动。@
	2. “猫一天，狗一天”的说法很适合现在的宝宝，并不需要过于在意宝宝的食量问题。@
	3. 宝宝一哭就给零食哄容易养成宝宝爱吃零食的坏习惯哦。</item>
        <item>1. 给宝宝建立作息表，帮助宝宝养成良好的作息规律。@
	2. 凡是宝宝能做的事，尽量让他自己去完成。这样才能培养宝宝的独立性及自理能力。</item>
        <item>1. 让宝宝更多地接触大自然，让宝宝有更多的兴趣点，而不是认字哦。@
	2. 床上不要放置衣物或其它的东西，特别是各种包装袋、塑料纸、马甲袋和尿布、衣服等杂物，避免宝宝窒息。</item>
        <item>1. 这个月龄的宝宝缺乏安全意识，胆大的宝宝可能会尝试从台阶上往下跳，麻麻要做好防护，以免宝宝摔伤。@
	2. 当心电源电线和家具的锐角。电源插座最好放在宝宝触碰不到的地方，或家具后面。</item>
        <item>1. 宝宝情绪紧张或焦虑，有可能影响植物神经稳定性，间接影响肠道蠕动，导致宝宝情绪性便秘。@
	2. 乳牙期的蛀牙会影响恒牙的生长，要让宝宝早早养成良好的口腔卫生习惯。</item>
        <item>1. 在宝宝进行危险动作的时候有必要给予宝宝警示，防止意外发生。@
	2. 宝宝的情绪常常不定，这是宝宝自我意识提高的表现，粑粑麻麻应该欣然接受宝宝的情绪变化。@
	3. 要尊重宝宝自己的选择，向正确的方向引导，而不是强制宝宝。</item>
        <item>1. 偶尔踮着脚尖走路也许是宝宝在玩花样，粑粑麻麻不要紧张哦。@
	2. 有些宝宝现在不大愿意与小朋友交往，这是正常现象，可以慢慢引导。@
	3. 即使宝宝已经做过一百次了，也要加倍地赞赏宝宝的成功哦。</item>
        <item>1. 宝宝可能会过渡地保护自己的“财产”，粑粑麻麻要适度地教宝宝分享，但不能操之过急。@
	2. 粑粑麻麻认真地兑现承诺，对宝宝的品格塑造影响深远。</item>
        <item>1. 宝宝已经学会了锁门，所以要准备一把备用钥匙以免宝宝把自己锁在屋子里哦。@
	2. 宝宝无论哪里不舒服都会告诉麻麻“肚子疼”，需要仔细甄别哦。</item>
        <item>1. 宝宝已经知道了粑粑麻麻的名字，可能“直呼其名”，不要因此训斥宝宝哦。@
	2. 鼓励宝宝自己表达，锻炼语言的组织能力。@
	3. 对宝宝的信任和鼓励，是对宝宝的成长起着举足轻重的作用哦。</item>
        <item>1. 不要过分限制宝宝在餐桌上的行为举止。@
	2. 宝宝个体之间控制尿便时间的早晚有差异，不用和其他宝宝做比较。@
	3. 当宝宝坐在浴缸中洗澡时千万不要离开宝宝哦。</item>
        <item>1. 宝宝有独立睡觉的能力了，要给宝宝充分的自由空间。@
	2. 如果宝宝现在仍然有严重的便秘，最好能带宝宝去医院做一些检查，排除肠道方面的疾患。@
	3. 无论宝宝表现出什么样的情绪，都不能采取压制的方法哦。</item>
        <item>1. 可以为宝宝准备柔软的牙刷、安全的儿童牙膏练习刷牙啦。@
	2. 宝宝积食容易生病，要小心避免哦。@
	3. 正面教宝宝认知事物，多鼓励，少说“不”。过份限制宝宝的行为，会使他失去许多学习的机会。</item>
        <item>1. 宝宝在向你求助的时候要及时响应，不要让宝宝产生无助的心理。@
	2. 宝宝很喜欢站在台上、桌椅上趴向窗口看“新奇”，很易发生外跌的危险。住在高楼上的家庭，更要设置牢固的护栏。@
	3. 宝宝任性不听从麻麻的话，不能因此就认为宝宝品德有问题。</item>
        <item>1. 不要因为宝宝受伤就限制宝宝的活动。@
	2. 书的纸张里含有大量的化学物质，而且还沾有许多病菌。所以不要让宝宝用手指蘸唾液翻书，否则将危害健康。</item>
        <item>1. 宝宝好动难免磕磕碰碰，麻麻要学会怎样使用消毒药水哦。@
	2. 有时，宝宝的“探索”是具有“破坏性”的，可以略做变通，而不是扼杀好奇心。@
	3. 如果宝宝从这个月开始出现了口吃，并不意味着宝宝语言发育异常或智力迟滞。宝宝思想先于语言，口吃在所难免。</item>
        <item>1. 可以让宝宝搭积木、画圆圈、还可以进行穿珠比赛等活动，锻炼宝宝的协调能力。@
	2. 可以根据宝宝自身的经验和理解说一些简单的道理。@
	3. 宝宝能读懂说话者的表情，也能理解批评和赞扬，切忌空洞说教。</item>
        <item>1. 在教育宝宝时要遵守“言必信、行必果”的准则，不要敷衍宝宝，也不要随时推翻自己的承诺。@
	2. 宝宝的独立性开始增长起来，这个时期粑粑麻麻要给予宝宝充分的尊重哦。 </item>
        <item>1. 宝宝学会爬高取物后，家里的危险物品应锁起来，以防被宝宝碰到。@
	2. 粑粑麻麻们对宝宝说话的次数对他的语言发育有着重要的影响哦。@
	3. 宝宝尚不明白“累”这个感受，玩久了就会哭闹，麻麻们要注意啦。</item>
        <item>1. 现在要教宝宝学着漱口了，还要带宝宝进行第一次牙齿保健检查，观察乳齿萌出状况，再检查有没有出现龋齿。@
	2. 宝宝产生强烈的逆反心里时，要诱导宝宝学习如何与他人交流。@
	3. 多跟宝宝描述身边的事物，他能学得更快。</item>
        <item>1. 宝宝每天看电视不要超过20分钟，否则会影响宝宝的视力和智力发展。@
	2. 让宝宝喜欢书，但不能让宝宝成为书虫，成为只是看书不去思考、只学习已知不探索未知、死记硬背的孩子。@</item>
        <item>1.  鼓励宝宝多动动小手做手工。@
	2. 让宝宝学会等待，能忍耐和坚持一小段时间。@
	3. 粑粑麻麻不需要刻意表现父爱和母爱，一切都体现在日常琐碎的生活中，宝宝们都能感受得到。</item>
        <item>1. 有些音宝宝常分辨不清某些音，大人慢慢讲让宝宝听清楚后他会自动纠正。@
	2. 培养宝宝热爱劳动的品德是非常重要的哦。@
	3. 现在可以带宝宝尝试做手工了。</item>
        <item>1. 宝宝优良品德的建立有赖于父母榜样的作用哦。@
	2. 没有病，没有医生指导，千万不要盲目给宝宝吃补药！@
	3. 宝宝越小，看起来越像内斜，俗称“对眼”，随着年龄的增长会逐渐改变。</item>
        <item>1. 不要在宝宝做事的时候打扰宝宝。@
	2. 妈妈要尊重宝宝的劳动，支持他自己洗漱料理。@
	3. 不要一下子让宝宝坐马桶，尤其是脱光屁股坐在凉凉的马桶上，宝宝会因为不舒服，或感到陌生而拒绝。</item>
        <item>1. 宝宝吃水果不宜过多：因为水果中的主要成分是果糖，果糖摄入太多可造成宝宝的身体缺乏铜元素，从而影响骨骼发育。@
	2.现在可以和宝宝用英语进行对话了，这样宝宝会对英语的发音有一个初步的感觉。</item>
        <item>1. 尽量培养宝宝用杯子喝水。@
	2.玩踩影子的游戏，可以使宝宝锻炼跑的动作和灵活反应。@
	3. 让宝宝长期呆在空调房内，会导致宝宝得“空调病”哦。</item>
        <item>1. 宝宝非常喜欢外出，可以借此锻炼宝宝的运动和平衡能力。@
	2. 将宝宝能够打开的所有小柜门都用安全防护装置加以防护或直接锁上，以免宝宝打开。@
	3. 如果有计划把宝宝送到托儿所去，最适合的年龄就是2岁以后。</item>
        <item>1. 给宝宝大量艺术用品，提高他涂涂写写的技能。@
	2. 给宝宝养成刷牙的习惯，当宝宝刷完，麻麻可以协助宝宝再进行一下口腔清理。@
	3. 安全是设计儿童房时需要考虑的因素之一，安全的家具会带给宝宝和粑粑麻麻平和的心情。</item>
        <item>1. 在适当场合，可以鼓励宝宝主动用礼貌语言与人交流。@
	2. 给宝宝选择鞋子的时候要注意鞋子的安全防护性能，尽量不要露脚趾，以免宝宝踢伤脚趾。@
	3. 要设置门吸，有条件还应该使用安全门卡，以防止突然关闭的房门将宝宝手指掩伤。</item>
        <item>1. 在看电视节目时要选择适合宝宝看的内容，让电视帮助你教育宝宝学习新知识。@
	2. 2岁多的宝宝奔跑起来速度很快，反应敏捷，所以要加强看护，提高警惕性。@
	3. 要多留意宝宝的一些细节，比如自己上厕所时会不会弄脏裤子，并及时纠正。</item>
        <item>1. 宝宝的活动看上去充满危险，尽管心里特别想制止他的危险活动，但是这都是宝宝的学习过程，麻麻还得尊重、爱护宝宝的热情。@
	2. 从宝宝开始学数数，就可以教一些宝宝自救的技能了，首先教会宝宝背家里的电话号码。@
	3. 当宝宝到了可以自己上厕所的年龄，要给宝宝单独买一个合适的便盆，为宝宝多准备些棉质、吸水性强、易于清洗的内裤。</item>
        <item>1. 可以给宝宝买些拼图玩了，除了自身鲜艳的颜色和有趣的形状外，拼图还有助于锻炼宝宝的手眼协调能力。@
	2. 使用空调的家庭要注意定时通风，不要让室内外温差过高，避免冷热风直吹宝宝。@
	3. 营造分享后的愉快感，让宝宝体会到分享的快乐。</item>
        <item>1. 现在可以和宝宝一起做分辨声音的游戏，可以锻炼宝宝的听力和分析能力。@
	2. 要给宝宝养成上厕所排便的习惯哟。</item>
        <item>1. 和宝宝聊天非常有助于培养他的口头表达技能。@
	2. 要学会用“个体差异”的眼光看待宝宝的生长发育，不要和其他宝宝比较。</item>
        <item>1. 宝宝的皮肤很薄，抵抗力低，皮肤发炎要及早治疗，不能忽视。@
	2. 宝宝可能还会做出许多“出格”的事情，但不管明不明白为什么会这样，都不要认为宝宝“不正常”。@
	3. 宝宝做得好时要表扬，宝宝做出了努力但未达到预期目标时也需要表扬。</item>
        <item>1. 经常和宝宝说复杂的词汇和句子，可以帮助宝宝更快地学习语言@
	2.让宝宝知道，发脾气不仅对他来说很可怕，而且什么都改变不了。@
	3. 宝宝睡眠之前要刷牙漱口，注意口腔卫生。</item>
        <item>1. 因为宝宝做手工时常把房间搞得乱七八糟，不要被这种凌乱和噪杂吓住，它往往是宝宝创造性的开端。@
	2. 和宝宝一起唱歌也是锻炼语言不错的方法。</item>
        <item>1. 教育宝宝把打扫房间看作游戏的一部分@
	2. 如果宝宝的脚趾甲周围动不动就红肿起来，说明宝宝患了甲沟炎，除了正确治疗之外，给宝宝换一双透气的布鞋是一个好办法。</item>
        <item>1. 这个阶段的宝宝比较容易发脾气，不要试图跟宝宝争论或抗辩。@
	2. 告诫宝宝不要在马路上骑车，以防发生危险。@
	3. 如果宝宝持续口臭，排除口腔卫生的原因后，可能是宝宝消化不良，建议带宝宝看医生。</item>
        <item>1. 外出时，一定要带上宝宝在你身边，因为这时的宝宝更喜欢和粑粑麻麻一起外出。@
	2. 宝宝非常关注周围人对他的评价，如果听到夸奖或鼓励，宝宝会很开心。@
	3. 抓住培养宝宝独立生活习惯的关键期哦。</item>
        <item>1.在与宝宝交流时，要注意使用简单明确的语言。@
	2. 规律的生活习惯不但有益于宝宝的身体健康，更有助于宝宝心理发展。</item>
        <item>1. 宝宝的情绪变化是正常的，这是他接触社会时的不确定感造成的。@
	2. 极正面的鼓励，安全温暖的家庭和社会环境有助于宝宝形成高自我评估。@
	3. 合理安排宝宝一天内用脑情况，也是促进大脑发育的手段之一。</item>
        <item>1. 要注意锻炼宝宝的胆量，不要过分迁就宝宝，这个阶段他已经能接受简单的道理了。@
	2. 尽早纠正斜视有斜视的宝宝，在3岁以前矫正了斜视，其立体感就能恢复。</item>
        <item>1. 从现在开始，就要有意识地教宝宝掌握家人姓名及电话，当发生异常情况时，宝宝可以向帮助者提供信息。@
	2. 刚开始教宝宝认识颜色和形状时，一定要掌握用“是非强调法”。@
	3. 要培养独立自主的宝宝，就应该为他提供独立思考和独立解决问题的机会。</item>
        <item>1. 宝宝自己穿衣服时麻麻可以不必帮忙，等他认为穿好后再帮助他整理。@
	2.在吃饭时应专心，不要谈笑，不要看电视，给宝宝做出榜样。</item>
        <item>1. 大人不能跟着宝宝说孩子话，要用正确的语言、音调多跟宝宝讲话。@
	2. 运动后的宝宝不要立刻进入空调房。@
	3. 与宝宝建立亲密的亲子关系，从而使宝宝对你和周围事物都具有信任感。</item>
        <item>1. 认识颜色是有一个科学的发展规律的：红、黑、白、绿、黄、蓝、紫、灰、棕(褐色)。@
	2. 如果这个月宝宝仍不能独自站立，请带宝宝去看医生。</item>
        <item>1.  帮助宝宝学会与其他小朋友相处并分享乐趣。@
	2. 告诉宝宝每个人都会有喜怒哀乐，有些看似激烈的情绪都是正常表现。@
	3. 不良的饮食习惯会导致“厌食”。</item>
        <item>1. 可以小心地鼓励宝宝去发现自己性情的不同方面，但一定要让他明白，不管他的秉性如何，你都爱他并且接受他。@
	2. 如果宝宝不停做一件让你愤怒的事，你要做的不是大发雷霆，而是蹲下来和宝宝寻找他感兴趣的游戏一起玩耍。</item>
        <item>1. 尊重宝宝的处世方式有助于帮助他感觉安全和自信。@
	2. 妈妈要爱护宝宝的积极性，适当地分配宝宝一些力所能及的工作。@
	3. 注意食物的色、香、味、形及营养搭配，防止蛋白质过高或甜食过多。</item>
        <item>1. 一定要正确安装宝宝的儿童汽车座椅。@
	2. 食物残渣的遗留，牙齿本身的一些问题，都有可能导致龋齿，所以建议定期带宝宝进行口腔检查，并养成良好的刷牙习惯。     </item>
        <item>1. 经常与宝宝做一些联想的游戏可以开发他的想象力，锻炼宝定思维的活跃性。@
	2. 宝宝自言自语不必担心，这是宝宝语言发育过程中的一个过程。@
	3. 节奏明快的诗歌更得宝宝喜爱。</item>
        <item>1. 从现在开始就要强化训练宝宝的自理能力，让他学会使用厕所，并学会认衣服的前后反正。@
	2. 宝宝喝茶不但影响睡眠，还会妨碍铁的吸收，引起缺铁性贫血。</item>
        <item>1. 宝宝如果乳牙龋齿厉害，导致牙齿疼痛或部分剥落，会影响未来恒牙的排列和牙齿的功能。@
	2. 别把宝宝关在家，远离群体活动，宝宝是无法具备人际交往能力的。</item>
        <item>1. 现在就要考虑宝宝上幼儿园了，给宝宝选择一所适合的幼儿园吧。@
	2. 鼓励宝宝主动去交新朋友，和朋友分享。@
	3. 教宝宝与人相处时要注意的事项，以适应集体生活。</item>
        <item>1. 在宝宝看来，堆满玩具的房间才是安全的，熟悉的，有趣的。@
	2. 宝宝对男孩与女孩之间的不同之处感兴趣是成长中很自然的一个现象。@
	3. 在宝宝尿便训练问题上，鼓励和赞许是永恒的。</item>
        <item>1. 宝宝长期便秘会引发痔疮哦，一定要小心。@
	2. 如果看到宝宝正在和另一孩子做“人体检查”，尽量不要表现出慌张和震惊。@
	3. 不要评论桌上的饭菜，给宝宝饮食上更大的自由空间。</item>
        <item>1. 钙、磷、镁、钠、钾都不属于微量元素，而是人体必须的常量元素，必须从食物中额外摄取，如果饮食不能满足的话，需要特别补充。@
	2. 要允许宝宝多与人交往，做一些类似捉迷藏或老鹰捉小鸡等需要与人合作的游戏。</item>
        <item>1. 讲方言并不是一件可怕的事情，只要粑粑麻麻有引导宝宝学说普通话的意识就可以了。@
	2. 对于害羞、内向的宝宝，多鼓励他，允许他的探索行为，引导他与周围不同年龄人的接触、交往。@
	3. 在下午给宝宝安排一段安静的休息时间，在忙碌的一天里独自休息一下有助于他感觉安心而自在。</item>
        <item>1. 宝宝已经长大了，他多半能很确切地知道自己想要什么。@
	2. 宝宝体温调节中枢发育还不是很完善，生病时容易发烧，如果出现高热惊厥，要及时就医，以免造成宝宝大脑损伤。@
	3. 领着宝宝唱歌，也可以吧歌词念给宝宝听。</item>
        <item>1. 色彩鲜艳，画面简单，故事情节贴近宝宝生活的绘本最适合宝宝阅读。@
	2. 宝宝鞋子不要“大一码”， 鞋子过大，不仅会影响宝宝的正常活动，而且会妨碍宝宝走路的正确姿势，形成不正常腿形。@
	3. 让宝宝到大自然中玩耍、游戏，做些体育运动。</item>
        <item>1. 如果你正计划为宝宝的3岁生日开一个生日会，那么可以让他一起来准备邀请函了。@
	2. 游戏是宝宝最喜欢的活动，利用游戏让宝宝练习说话，有时会收到事半功倍的效果。</item>
        <item>1. 试着让宝宝为邀请函或感谢信画画，如果他愿意，帮他写上自己的名字。@
	2. 一点零食都不给宝宝吃是不现实的，应把握尺度，不能因吃零食而影响正餐。@
	3. 限制看电视时间，一天不超过2小时。</item>
    </string-array>
    <string-array name="hu_li_0_3">
        <item>1.现在宝宝通常每天需要睡12小时，其中晚上要睡10—11小时，白天睡1—2小时。@
2.可以开始让宝宝接触诗歌、童话故事等有情节有图画的语言材料。@
3.宝宝开始独立交友，粑粑麻麻要学会让宝宝自己去解决在交友中的矛盾和冲突，让宝宝慢慢学会独立思考和行动。@
4.宝宝上幼儿园后户外活动时间少了，所以要注意安排些时间给宝宝锻炼身体，增强体质，抵抗力就会慢慢增强。@
5.为了培养宝宝良好的自控能力，粑粑麻麻不要过分命令宝宝做事，也不能对宝宝做什么事情都任之由之，否则会造成以后易冲动、易怒等行为问题。</item>
        <item>1.现在的宝宝睡眠时间大约为11小时，不过因为个体差异也不要过于强迫宝宝睡觉哦。@
2.宝宝已经能自己用纸巾擦屁屁了，所以可以养成他独立大小便的好习惯。@
3.宝宝情绪开始多变，粑粑麻麻要掌握良好的沟通方法，不要对宝宝一味地呵斥。@
4.可以放心让宝宝“自己的事情自己做”，不要事事都包办啦。@
5.大多数宝宝开始过上了团体生活，更容易感染传染病，平时要多多关注宝宝的身体状况。</item>
        <item>1.现在是宝宝身高正在迅速增长的时候，有时候宝宝晚上睡觉可能会腿疼，这是生长痛，不需要治疗，可以按摩或者热敷。@
2.电视、电脑、饮料等甜食都可能导致宝宝视力问题，粑粑麻麻最好是3个月到半年左右，带宝宝到医院检查一次视力，及时发现宝宝视力问题。@
3.宝宝已经开始有自己判断事件、人物对错的想法，所以要注意引导宝宝明辨是非，同时还要给孩子树立人际交往、处理事件的正确榜样。@
4.要尊重宝宝的兴趣爱好，给宝宝创设发展的空间；粑粑麻麻要教会宝宝在集体生活中的规范。@
5.日常生活中，门户、铁闸、窗框、抽屉或者汽车门等，最容易夹伤，宝宝在玩耍或出入门户时一定要多加小心。</item>
    </string-array>

</resources>