<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="wei_yang_0_144">
        <item>初乳是母乳营养的精华所在，新麻麻一定要让宝宝多吃些，它不但能够满足新生儿生长发育的所有需要，还有促脂类排泄作用，减少黄疸的发生。</item>
        <item>新麻麻此时可能会出现涨奶的问题。喂奶前热敷一下乳房能有效改善乳晕过硬，让宝宝能够更舒畅地“吃饭”。</item>
        <item>宝宝可能会很粘人地缠着麻麻吃奶哦，新麻麻们要做好心理准备在产后初期花很多时间喂养宝宝啦。</item>
        <item>如果想要进行奶瓶喂养的麻麻也尽量在宝宝满月后才开始使用奶瓶哦，这样更不容易使宝宝产生“乳头混淆”。</item>
        <item>让宝宝吃到足够的母乳才能让他更好地长大哦。在新生宝宝最初几天因为胎粪的排出和全身水分的减少而减轻体重后，现在是宝宝需要更多营养更快生长的时间。</item>
        <item>母乳喂养的麻麻此时应该继续饮食清淡营养，易消化。
	不得不给宝宝吃配方奶粉的麻麻则需要科学正确地冲泡奶粉：按配方奶粉的比例正确添加，一定不能先放奶粉再放水，不宜过浓或过淡。吃剩的奶粉一定要倒掉哦。</item>
        <item>大部分宝宝都需要半夜喂奶，但是如果你的宝宝一觉到天亮也不用太担心，更不必为了让宝宝吃奶而半夜叫醒他，只要白天吃够就可以啦。</item>
        <item>麻麻们一定要坚持母乳喂养才能有更健康的宝宝哦。
	不得不混合喂养或者完全奶粉喂养的麻麻要注意，一定要选择婴幼儿专用的配方奶粉，并且按月龄选择不同阶段的奶粉。喝奶粉的宝宝要注意每天多喝水防止便秘哟。</item>
        <item>“坚持到底就是胜利”。母乳喂养的麻麻不必担心自己的母乳质量，除非麻麻自身是真的营养不良了，不然母乳中营养绝对是最适合宝宝的哦。</item>
        <item>上班族的麻麻可能要休完产假了，最好在上班前两周让自己和宝宝都做好准备，习惯今后“背奶”的日子⋯⋯</item>
        <item>麻麻们吃得营养健康母乳才能更有营养价值。哺乳期的麻麻如果接触了烟酒和烫染发，有害物质就可能进入到母乳中危害到宝宝健康哦，所以一定要尽量避免。</item>
        <item>麻麻们即使休完产假也要努力将母乳进行到底哦。现在劳动法规定新麻麻在产假结束后至宝宝一岁，每天都有一小时哺乳假。无论是回家哺乳还是在公司背奶，麻麻们都要持之以恒哦。</item>
        <item>哺乳期的麻麻仍然要注意平时的饮食。少吃我尽量不吃辛辣和刺激性的食物，油炸食物也不应该多吃。服用收缩子宫等一些药物也千万要遵医嘱哟。</item>
        <item>如果宝宝每月体重增加在0.7千克左右，每天小便6-8次，宝宝吃完奶也一脸满足，那麻麻们绝对可以放心继续母乳喂养宝宝。除非宝宝一个月体重未长到0.5千克，刚喝完母乳就大哭，那麻麻就要准备配方奶粉补足了。</item>
        <item>让宝宝养成喝水的好习惯。妈妈可以在宝宝面前先夸张地喝一口水，鼓励宝宝；或者准备一个漂亮的奶瓶，让宝宝对喝水产生兴趣。不过宝宝如果拒绝喝水，也不要过分勉强他，以免宝宝产生反感的情绪哟。</item>
        <item>有些宝宝最近可能会有“生理性厌奶期”，麻麻们千万别紧张，也不要因此断奶哦。如果宝宝罢吃，排除病理原因的话，麻麻们可以看看是不是奶嘴太小了，或者尝试用小勺子喂奶，同时增加宝宝的活动量。只要宝宝身高体重正常增长，就不用勉强吃奶。</item>
        <item>由于生长发育的要求，宝宝差不多可以添加辅食啦。如果是完全配方奶粉喂养的宝宝在满4月龄的时候就可以添加了。较胖、早产或者正在生病的宝宝则最好根据保健医生的建议酌情添加。</item>
        <item>宝宝流口水、咬奶头或者大人吃饭他眼馋暗示了要给宝宝添加辅食咯。世界卫生组织建议宝宝添加辅食应先以谷类食物（如米糊）为主。因为谷类更容易被宝宝消化，也不易过敏。</item>
        <item>如果宝宝还在厌奶期，不要强行进食也不要频繁地更换奶粉，这样只会适得其反。如果宝宝发育和活力都很好，麻麻大可不必担心，一般情况下一个月左右就能自然恢复。</item>
        <item>宝宝如果已经开始添加辅食，并不需要减少奶量哦。宝宝的辅食也要保持口味原汁原味，切忌添加各种调味料。辅食每次只加一种，吃3~5天观察宝宝是否适应再酌情添加下一种。由少至多，辅食添加初期不要一下子吃太多哦。</item>
        <item>宝宝现在到了味觉敏感期，麻麻可以慢慢添加不同味道的辅食。喂辅食时千万不能放在奶瓶里和配方奶粉一起喂养。宝宝需要学习如何咀嚼与品尝各种味道的食物，辅食应用小勺放进宝宝嘴里慢慢喂。</item>
        <item>宝宝每增加一种辅食，最好有3~5天的时间来适应。有时候宝宝会吃吃吐吐，不要盲目以为宝宝不接受此种食物，麻麻需要有耐心，坚持下去这种情况就会消失。当然，如果发现试喂后宝宝对新食物过敏则要停止喂食。</item>
        <item>当宝宝习惯了不同食物后，可以从宝宝已经吃过的食物中挑选并搭配组合，慢慢由单一食品过渡到混合食品的喂养。</item>
        <item>母乳充足的麻麻建议继续坚持母乳喂养。此时宝宝能用牙龈磨碎细腻柔软的食物了，麻麻们也可以增加新的辅食咯。辅食和奶最好分开吃，在两顿奶的中间添加辅食有利于宝宝的肠胃消化。</item>
        <item>当宝宝不再对新食物产生恐惧并习惯后，舌头的反射就会消失，不再会把食物吐出来啦。喂宝宝吃辅食时一定要耐心，不要轻易更换食物，当然整个进餐时间最好控制在25分钟以内。</item>
        <item>宝宝大多开始长出了乳牙，拥有了咀嚼能力。在保证每天600ML的奶量外，要继续给宝宝添加辅食。辅食的性质还是以柔软、半固体为好。也可以让宝宝稍微尝试一下软烂的米饭，但要注意是否会消化不良。</item>
        <item>现在宝宝一大半的营养是依靠辅食摄取的，所以麻麻们需要给宝宝准备更营养更丰富的食物。食物也能从泥状过渡成糊状，食物颗粒可以逐渐增粗，水分也可以慢慢减少。</item>
        <item>辅食的合理搭配以及是否适应此阶段的宝宝是这段时期的首要课题。辅食的添加时间和次数则是要看每个宝宝对于事物的兴趣。</item>
        <item>宝宝出牙后可以准备一些软面包或者脆饼干帮助他练习咀嚼能力。同时，为了长好新出的牙齿，乳类、菜汁、果汁和骨汤都是必不可少的辅食。较大的水果可以切成薄片，香蕉、葡萄、橘子等则可以让宝宝自己拿着吃。</item>
        <item>现在开始母乳或者配方奶粉喂养的次数可以逐渐酌情减少到每天3次，宝宝的胃液已经能很好地消化蛋白质，所以可以多添加一些豆腐、鱼肉、瘦肉末、奶制品等一些蛋白质类辅食。</item>
        <item>宝宝并不是吃得越多越好。吃得过量容易引起宝宝肥胖，从而使宝宝动作笨拙，限制了活动量。当麻麻发现宝宝吃得少时不用太焦急，让宝宝休息一下，真正饿了宝宝自然会主动吃东西。</item>
        <item>除非经过诊断需要特别补充营养元素，麻麻们并不需要特别添加哦。除了母乳或配方奶粉外，多样化的辅食才是营养的来源。合理均衡的饮食要比“进补”更健康。</item>
        <item>宝宝虽然有了一定的消化基础，不过还是需要循序渐进地添加辅食。宝宝在饥饿状态下更容易接受新的食物。在这个时间，宝宝还是应该尽量避免使用调味品，原汁原味更健康。</item>
        <item>千万不要把食物咀嚼后再喂给宝宝吃哦！很多粑粑麻麻，特别是老人总是怕宝宝嚼不细，殊不知这样容易将自己口中的细菌或病毒传染给宝宝，宝宝抵抗力低，很容易感染疾病。</item>
        <item>宝宝已经到了锻炼咀嚼和吞咽的关键期，麻麻们不必担心颗粒稍大的食物会把宝宝噎着。而是应该更多地让宝宝去尝试、锻炼。</item>
        <item>现在每天喂奶次数可以逐渐从3次减为2次，保证每天500ML的奶量就足够了，辅食则要逐渐增加。除一日三餐外还可以在上、下午各加一次小点心。</item>
        <item>现在可以逐步断掉宝宝的夜奶了。麻麻可以用循序渐进的办法，把宝宝喂饱，陪他玩累了再睡觉，半夜哭闹也不喂母乳而是轻拍哄睡着，慢慢地宝宝就能一觉到天亮啦。</item>
        <item>我们还是建议麻麻们能够坚持母乳喂养，但是如果由于各种原因需要开始断奶计划的话，那么关于断奶时间和方法就要着手准备了。在让宝宝断奶前最好去医院做一次全面检查，保证宝宝在最健康的状态下断奶。</item>
        <item>除了清洁口腔，给宝宝吃一些“固齿食物”也能让宝宝有一口漂亮的小牙齿哦。给宝宝合理安排饮食，不仅能让宝宝身体强壮，也能让宝宝拥有健康的牙齿。</item>
        <item>国际母乳会建议有条件的妈妈可以把母乳坚持到两岁。如果需要断奶则要循序渐进，麻麻可以先减去白天喂的一顿，过一周后如果宝宝情况良好，可再减去一顿奶，并加大辅食的量，逐渐断奶。</item>
        <item>有些宝宝不爱吃蔬菜，这可愁坏了麻麻。于是有些麻麻会买来各种维生素等补品，有些麻麻会让宝宝吃一些重要调理脾胃，还有一些麻麻尝试用水果代替蔬菜，其实这些方法都不完全健康。补品、中药还是需遵医嘱，而水果则不能完全代替蔬菜，而且水果性凉，宝宝们更是要有节制的吃。</item>
        <item>在保证每天的奶量后，辅食渐渐转变成了主食。在为宝宝准备佳肴时要注意不要让宝宝吃带有硬壳的食物；豆类在没有碾碎前也不要让宝宝食用；鱼虾等需要剔刺去骨后才能给宝宝吃。不能给宝宝吃刺激性食物，容易胀气和含糖量高的食物也要少吃。</item>
        <item>正在断奶或者不爱吃饭的宝宝，麻麻们需要多在饮食上下点功夫。除了把食物味道做得更好吃些，花样多一些，还能准备漂亮可爱的餐具来增加宝宝的食欲。</item>
        <item>断奶只是断母乳，儿科医生建议母乳喂养最好能坚持到一岁，婴幼儿配方奶粉有条件的话可以喝到三周岁。如果不影响宝宝对其他饮食的摄入的情况下，也并不是到了一岁就要马上断奶的。世界卫生组织、国际母乳会都建议母乳喂养可以坚持到两岁或更长时间。</item>
        <item>有些宝宝不爱喝牛奶，麻麻就会买酸奶代替。虽然酸奶也有不少营养价值，但是酸奶中的乳酸对于宝宝的器官发育不利。牛奶中的蛋白质、脂肪、铁和维生素都比酸奶饮料高，所以麻麻们一定要学会选择哦。</item>
        <item>可以让宝宝试试吃燕麦粥。燕麦的营养价值比大米高，含有丰富的蛋白质，非常适合宝宝的消化系统。</item>
        <item>随着宝宝辅食的添加和奶量的减少，可能会引起宝宝的便秘，麻麻们可以让宝宝多吃一些蔬菜和水果来改善这一情况。虽然蔬菜和水果中都富含维生素，但两种食物不能互相取代，两种食物都要按需添加哟。</item>
        <item>宝宝需要从植物油中摄取脂肪了，但要控制油的摄入量哦。这个月宝宝只要摄入10克就够了。在喂养宝宝时要注意不要让他养成偏食的习惯。少吃膨化食品；在饭前不要给宝宝吃其他食物；多改变烹调方式；不要让宝宝意识到自己不爱吃蔬菜。</item>
        <item>宝宝现在每天至少应该吃10种食物，这10种食物中应该包括粮食、肉蛋、蔬菜、水果、奶。每种食物所提供的营养素都不是单一的，所以麻麻不可以让宝宝偏食。</item>
        <item>1岁前的宝宝主要喂养的是半固体食物。然而，无论宝宝是否能够咀嚼和吞咽固体食物，当宝宝到了这个月龄，都应该让宝宝学习吃固体食物，以保证宝宝离乳后的营养摄入。</item>
        <item>对于刚过离乳期的宝宝来说，只靠三餐正餐是不能满足宝宝营养所需要的，必须给宝宝喝幼儿配方奶，每天至少2次，早晨起来喝一次，晚上睡前半小时或1小时喝一次。如果宝宝近期实在不喜欢喝奶，也不要太强求，可以让宝宝多吃其他营养丰富的食物保证每天的营养所需。</item>
        <item>13个月的宝宝吃饭菜已经不能视为辅食了，从现在就开始给宝宝建立一天三餐的习惯。这么大的宝宝对碳水化合物类食物的消化能力已经不弱了，慢慢地养成宝宝吃五谷杂粮的习惯和能力。</item>
        <item>宝宝接受某种新口味的食物可能要经过10次以上的尝试，给宝宝吃从来没有吃过的食物时，对宝宝来说既新鲜、好奇，又害怕、拒斥。粑粑麻麻要有耐心，不能硬逼着吃，也不要干脆不给吃了。</item>
        <item>宝宝碰到喜欢吃的食物，可能会吃个不停，伤了脾胃，不但会对这种食物产生厌烦，还导致宝宝营养摄取不均衡。正确的营养概念是：均衡的营养结构，合理的膳食安排，新鲜且味道鲜美，色泽好看的食物搭配。</item>
        <item>现在的宝宝非常活跃，很难老老实实地坐在那里等着让麻麻喂饭，麻麻可不要顺着宝宝来。应该让宝宝坐在固定吃饭的地方，最好在餐厅给宝宝准备一个专用的幼儿餐椅，养成良好的就餐习惯。</item>
        <item>副食、辅食、主食，对于宝宝来说不是绝对不变的。宝宝处在高速生长发育阶段，在不同的生长发育期，实施不同的喂养方案是非常必要的，任何一种食物对生长发育中的宝宝都是必需的，但都不是唯一的。</item>
        <item>良好的咀嚼与吞咽能力与宝宝生理成熟度有关。咀嚼和吞咽能力不是生来就有的，是通过对固体食物的咀嚼和吞咽锻炼出来的。宝宝在吃饭的实践中不断锻炼这种协调能力，最终学会很好地咀嚼和吞咽食物，不咳不呛，也不影响发音和说话。</item>
        <item>每个宝宝对食物都有自己的偏好，麻麻应该尊重宝宝对食物的选择。如果这段时间不爱吃，就暂时停几天或改变一下做法，修正一下口味。学会尊重宝宝对食物的选择，宝宝吃饭问题就会少许多哦。</item>
        <item>在培养宝宝良好的进餐习惯方面，粑粑麻麻的榜样很重要。宝宝有极强的模仿能力，很多生活习惯都是来源于对父母的模仿和追随。想让宝宝有良好的进餐习惯，粑粑麻麻自身也需要养成良好的饮食习惯。</item>
        <item>和之前比较，宝宝食量非但没有增加，还有所下降，甚至只吃原来的一半。这时候的宝宝可能是出现了厌食饭菜的现象，和3、4个月时的厌奶是同一个道理。如果宝宝愿意喝奶，增加了奶量，减少了饭量，粑粑麻麻们不必着急，配方奶能够保证宝宝的营养。</item>
        <item>睡前加餐最好选择奶类，配方奶或酸奶，奶量应根据宝宝需要，能喝多少喝多少。不必强求达到规定的量。如果宝宝不想在睡前吃加餐，也不要强求。</item>
        <item>要遵循合理、平衡的膳食原则，食物种类每天达到15-20种，根据这个年龄宝宝所能进食的种类进行搭配，这是科学喂养宝宝的基本原则。</item>
        <item>有的宝宝虽然快16个月了，但晚上任然需要起床喝奶，如果是母乳喂养的宝宝仍然会半夜吃麻麻的奶。这都是正常现象，不必担心，也没有必要想办法对付宝宝。</item>
        <item>吃多吃少有差异。食欲好，食量大的宝宝可能一直都不挑食；食量差，食量小的宝宝可能在添加辅食的时候就开始挑食了。每个宝宝对饮食的喜好都不一样。只要生长发育正常，身高、体重都在范围内，各种指标没有异常，就没有多大问题。</item>
        <item>如果宝宝每天还能喝300ML的配方奶，对宝宝的三餐饭量就不要做太多的要求。而如果宝宝很爱吃三顿正餐，也爱喝配方奶，就不要要求辅食吃多少了，除了水果外，其他可以不加。</item>
        <item>宝宝如果实在是爱喝奶，不给奶喝就哭闹，对饭菜不感兴趣，麻麻不要跟宝宝较劲。随着宝宝月龄的增长，就会自然而然地离乳吃饭了。</item>
        <item>不要让宝宝边看电视边进餐。看电视容易分散宝宝吃饭的注意力，影响食欲，更影响消化功能，长此以往胃功能会受到伤害。</item>
        <item>每天夜间起来喂食并不是一个好习惯，在一定程度上会影响宝宝睡眠。宝宝睡觉前尽量吃饱，若宝宝睡得早可在父母睡前再给宝宝喂一次奶，逐渐改掉这个习惯。</item>
        <item>进食问题的产生，麻麻们还是要先从自己身上找原因哦。食物的选择、味道、搭配是否尊重了宝宝的意愿，良好的喂养方式是个很重要的课题。</item>
        <item>喝水太少不利健康，喝水过多对健康也不利，会加重肾脏的负担。10KG以下的宝宝每天液体的总摄入量约为100ML/KG体重。</item>
        <item>保持愉快的用餐情绪。如果偶尔出现在吃饭时间宝宝仍不觉得饿的情况，就别硬要求他吃，因为常逼迫宝宝吃饭，或是吃饭时斥责宝宝，会让他觉得吃饭是一件讨厌的事。</item>
        <item>不要过早地训练宝宝的餐桌礼仪而对宝宝提出一些不合理的要求，这样只会加重宝宝吃饭的心理负担，现在的宝宝在保证饭量的前提下应让他自主自由地吃饭。</item>
        <item>麻麻喂养宝宝时要进行合理的膳食调配；避免宝宝肥胖。一开始就不要无休止地让宝宝多吃多喝，使宝宝走向两个极端：肥胖或厌食。</item>
        <item>对宝宝来说，断奶并不意味着彻底不喝奶了，只是不再以奶喂主要食物来源，奶成为食物中一个种类，就像我们吃粮食、蔬菜和肉蛋一样。</item>
        <item>一点零食也不让宝宝吃是很难做到的，也不太现实。不过吃零食要掌握一个度：不能因为吃零食影响正常饮食的摄入；少吃，最好不吃高热量、高糖分、高脂肪的零食；不吃有色素、调味料过多的食物；注意零食的保质期和包装。</item>
        <item>如果宝宝体重超重，就要调整宝宝的饮食结构，多吃蔬菜水果等低热量食物，少吃高糖、高油、高脂肪等高热量食物，也要多带宝宝进行游戏锻炼，增加能量的消耗。</item>
        <item>如果宝宝还没有吃固体食物，那么必须立刻，毫不犹豫的给宝宝添加固体食物，任何的理由都不能成为借口，吃固体食物不仅仅是照顾宝宝营养需求，对宝宝咀嚼，吞咽，发音都有帮助。</item>
        <item>不能因为宝宝吃得少，就凑合，用水煮煮或蒸熟了就喂给宝宝，为宝宝烹制食物时一定要注意食物的色、香、味、型，以提高宝宝的进食兴趣。</item>
        <item>偏食的宝宝并不因为月龄的增加而有所改善，可能会越来越偏食，不要逼着宝宝吃他不喜欢吃的东西。麻麻可以想办法烹调出宝宝爱吃的菜肴，把味道改一改，说不定过几天宝宝就爱吃了。</item>
        <item>宝宝有极强的模仿能力，很喜欢模仿粑粑麻麻的行为。这时候粑粑麻麻就要以身作则，不希望宝宝剩饭，自己就不要把饭剩在碗里；不希望宝宝偏食，粑粑麻麻们也不能做出挑食的举动。</item>
        <item>麻麻们要在宝宝的菜品制作上多下功夫，烹饪方法、食材间的搭配、食物的造型都要变化多样，以提高宝宝对蔬菜的兴趣，渐渐让宝宝喜欢上吃菜。</item>
        <item>给宝宝吃合适的鱼肉，最好食用应季的鱼。因为不同季节的鱼，其体内脂肪含量有很大变化，DHA和EPA（二十碳五烯酸）的含量也随季节有所变化。应季的鱼味道好，鱼肥肉厚，而且价格便宜，DHA和EPA的含量也丰富。</item>
        <item>宝宝胃肠道发育不如成年人完全，挑食可能是他们的一种本能保护机制。宝宝品尝到食物的味道与成人不同，他们的味觉非常敏感，更喜欢味道淡一点的食物哦。</item>
        <item>尽量做到吃饭的时间一到，全家人一同在餐桌上用餐的习惯，并规定宝宝须吃完自己的那一份餐，如果宝宝不吃完，就算他等一下饿了，也不要再给他任何零食，久而久之，便会养成定时、定量的习惯。</item>
        <item>要让宝宝适量多吃水果。水果类食物是维生素C、β-胡萝卜素的重要来源，也是维生素和膳食纤维的主要来源。水果类食物不但可提供营养，而且具有良好的感官性状，可促进食欲，防治便秘。</item>
        <item>当我们感觉饭很香时，不仅仅是通过味觉品尝出来的，嗅觉也积极参与其中。饭菜做得香味扑鼻，会使宝宝的食欲增加。</item>
        <item>在喂宝宝吃饭时，加入一些轻松、活泼的语气，让吃饭不再只是吃饭而已，将吃饭时刻与方式变成有趣的事情。</item>
        <item>在饮食均衡的条件下，可以多种类的食物取代平日所吃单纯的米饭、面条。例如：有时以马铃薯当成主菜，再配上一些蔬菜，也能拥有一顿既营养又丰盛的餐点。</item>
        <item>谷类食物已逐渐成为宝宝的主食，而不能用其他类食物代替粮谷类主食。谷类食物是碳水化合物和某些B族类维生素的主要来源，同时因食量大，也是蛋白质的重要来源之一。</item>
        <item>宝宝应该“粗”养，多吃粗粮宝宝身体很有帮助，因为粗粮食品中含有较多的膳食纤维，可以促进胃肠蠕动，一方面可以改善吸收、促进消化，另一方面可以让宝宝锻炼好肠胃。</item>
        <item>如果宝宝实在没有胃口，不要强迫宝宝吃饭，让他歇歇，下顿再吃也无妨。强迫宝宝吃饭可能让宝宝对吃饭产生厌恶情绪，继而养成不好好吃饭的习惯。</item>
        <item>就餐时切记不要训斥宝宝，而应该谈论一些与食品有关的有趣的话题，勾起宝宝的食欲。调整就餐气氛，无论吃什么都表现出吃得很香很满足的样子。粑粑麻麻的这种态度会潜移默化地影响宝宝对食物的态度，让宝宝逐渐学习好好吃饭。</item>
        <item>长期吃奶瓶子的宝宝，对口腔牙齿和咬合关节没有什么好处。长期吸允奶嘴会影响宝宝的咀嚼功能。所以如果麻麻能够做到，宝宝也乐意接受的话，改用杯子喝奶或喝水是个不错的选择。</item>
        <item>随着年龄的增长，宝宝对奶的吸收能力就弱于对碳水化合物的吸收能力了，热量的来源也不能单靠脂肪和蛋白质为主，应逐渐增加碳水化合物的摄入。</item>
        <item>各类食物中含钙较多的有，乳类和乳制品，如牛奶、羊奶及奶粉、酸奶;鱼虾蟹类等海产品，如泥鳅、虾、贝类等;豆类及豆制品，如豆腐干、豆腐、腐竹等;肉类如牛肉、羊肉、鸡肉等;蔬菜类，芹菜、油菜、胡萝卜、黑木耳、蘑菇等。 麻麻平时在给宝宝制作饮食时，可将这些食物搭配在其中，多为宝宝提供丰富的钙质。</item>
        <item>处在逆反期的宝宝对父母所说的任何事情都无法听得进去，并且存心要与父母对着干。如果批评宝宝没有好好吃饭，他可能会因此生气，并且真的不再好好吃饭。</item>
        <item>宝宝的胃容量小，宜少食多餐。要让宝宝吃得健康，一定要在三岁内让他形成良好的饮食习惯，即在固定的时间、固定的地点进食，宝宝离开餐桌就不要再喂他，即使他没吃饱，饿上几顿也没关系。</item>
        <item>进食次数也有讲究， 2岁宝贝每天可以吃5顿，3餐加上、下午点心各1次，以后逐渐减为3餐加下午点心，每次间隔4小时。晚餐后一般除水果不再进食，尤其不能睡前吃甜食，以防龋齿。</item>
        <item>如果宝宝生病，则一定要控制饮食，食物以清淡少量为宜。麻麻们也不必过分强调每天要吃多少鸡蛋、喝多少牛奶，牛奶、鸡蛋等蛋白质含量很高，宝宝生病时一般脾胃虚弱，不易消化吸收，应该尽量少吃或不吃。</item>
        <item>宝宝虽然小，可吃饭是一种本能，饥饱感更是与生俱来，他们完全知道自己是否吃饱，麻麻们不要硬性规定宝宝应该吃多少。应尊重宝宝的要求，当宝宝说吃饱了以后，千万不要强迫或哄骗宝宝多吃。</item>
        <item>不喜欢吃主食，吃饭时不专心，可以将宝宝不喜欢吃的食物掺进爱吃的食物。掺入的量要根据宝宝敏感性来调整，以宝宝感觉不到不爱吃的食物和不拒绝为止。</item>
        <item>注意过甜、过咸的食物不要给宝宝吃，这样会干扰宝宝的味觉发育，使特殊嗜好越来越严重。家人做出吃饭很香的样子，一定是会影响到宝宝的，只不过是潜移默化的，不是立竿见影，这种潜移默化对宝宝长期饮食习惯是非常重要的。</item>
        <item>纯糖和纯油脂的食物宝宝不宜过多摄入，如巧克力、糖果、含糖饮料、冰激凌等食物，摄入过多会造成宝宝食欲下降，影响宝宝的生长发育，特别是在正餐前要禁止摄入纯糖和纯油脂的食物。</item>
        <item>粑粑麻麻强迫宝宝进食，使进餐时的气氛紧张，也会影响宝宝的生长发育，因此要给宝宝选择适合自己的食物的权利。</item>
        <item>一些易引起过敏的食物，例如蛋、虾等尽量少吃或者不吃。春季宝宝易发过敏，所以饮食上需要特别注意，尤其是那些过敏体质的宝宝更要小心食用海鲜、鱼虾等易引起过敏的食物。</item>
        <item>麻麻们在选择食材时，最好选择时令蔬菜水果和粮食，储存的食物多需要保鲜，保鲜过的食物总不如新收获的食物。</item>
        <item>宝宝和成人一样，也有自己的饮食偏好。麻麻们应该根据宝宝的饮食偏好，注意食物搭配上的营养丰富性，让宝宝在“偏好”的饮食中依然得到足够多、足够丰富的营养。</item>
        <item>给宝宝自己吃饭的自由，这是避免宝宝偏食厌食的重要方法。宝宝已经有能力自己吃饭了，麻麻就不要代劳了；宝宝已经有了选择饭菜的能力，麻麻也不要总是干预宝宝该吃什么，不该吃什么。</item>
        <item>宝宝不喜欢吃饭，极大可能是因为大人的饭做的不好吃，我们应该把给宝宝做的饭菜花样不断翻新，在色、香、味、形上都有变化，调动宝宝的好奇心。</item>
        <item>宝宝摄入的食物中，碳水化合物占很大的比例，这些碳水化合物就是糖类，在体内均可转化成葡萄糖。因此，宝宝不宜直接摄入过多的葡萄糖，更不能用葡萄糖代替白糖或者其他糖类。</item>
        <item>为宝宝准备饭菜时量不要太大，最好一餐吃完，下餐再做。因为反复加热，一方面菜味道不好，另一方面营养也易流失。每餐饭按量来做，烹制时间短，营养素也保留得更多。</item>
        <item>宝宝没有很强的辨别能力，往往父母的饮食观念会强加在他们身上。长久下去，宝宝的饮食观念就会被扭曲，很多营养丰富的食品就会被拒之嘴外，导致宝宝得各种疾病或缺陷。</item>
        <item>宝宝的食谱中，应该加入含碘的食物，如海带、紫菜等。需要注意的是，虽然此期宝宝的牙齿已出齐，但咀嚼功能不完善，要将此类食物泡发好、切碎炖烂才易于咀嚼。</item>
        <item>豆制品可看作荤菜，如果宝宝光吃肉末、豆腐，就会缺乏维生素。宝宝大便干燥吃香蕉、麻油这些并不管用，最重要的是让宝宝养成良好的排便习惯，排便时间要固定。</item>
        <item>如果早餐没有谷类食品如馒头、面条、稀饭等，很容易影响宝宝的身高发育。婴幼儿体内并不缺钙，而是缺乏促使钙被人体吸收的维生素D。与其花高价买钙片，倒不如进行食补。</item>
        <item>不要喝水太多。更不能喝饮料。宝宝常常用喝水来避免吃饭。不要用甜点当奖品。这会使宝宝更觉甜点好吃，加重挑食。</item>
        <item>过早给宝宝太硬的食物会影响到宝宝的咀嚼习惯，由于太硬的食物超过了宝宝的咀嚼能力，致使宝宝不咀嚼食物，直接就咽了下去，时间久了会养成宝宝不爱咀嚼食物的习惯。</item>
        <item>当前，市场上供应的婴幼儿食品中，经过强化的食品很多。选购各种各样的强化食品给宝宝食用，就有发生中毒的危险。粑粑麻麻应仔细阅读食品外包装上所标明的营养素含量。</item>
        <item>有些麻麻喂食时，习惯于先将食物放在自己嘴里咀嚼，再吐在小勺里或口对口喂养，这样做的目的是怕宝宝嚼不烂，想帮帮忙。其实，这样做反而不利于宝宝消化机能的成熟，更容易将自己口腔中的细菌传给宝宝。</item>
        <item>有些时候宝宝由于迫不及待地往嘴里塞食物，不怎么咀嚼就下咽，因此需要麻麻耐心地教宝宝咀嚼食物，不能急躁。在喂食宝宝的时候，刻意拉长两口饭菜的间隔时间，让宝宝有充足的咀嚼时间。</item>
        <item>在宝宝大脑发育的关键时期，要多吃含蛋白质丰富的食物，动物蛋白如鱼肉、瘦肉、蛋类、奶类，植物蛋白如豆类制品，同时，还应给宝宝多添加些谷类、蔬菜和水果。</item>
        <item>宝宝已长出20颗左右的乳牙，有了一定的咀嚼能力，将蔬菜、肉类等食品切成细丝、小片或小丁即可。既能满足宝宝营养需要，又能适应宝宝的咀嚼能力。</item>
        <item>宝宝的饮食要考虑到色、香、味、形及品种变换，以增进宝宝的食欲，但是不要给宝宝吃刺激性的食品，如辣椒、咖哩、酒类、咖啡等，也不宜给宝宝吃油饼、油条、炸糕等油炸类食品。</item>
        <item>根据宝宝食量大小，每天安排三餐一点，以保证每天摄入足够的食物和营养。可以选用牛奶、酸奶、水果、营养饼干等作为点心，但应控制宝宝吃点心的时间和数量。避免影响正餐。</item>
        <item>宝宝生活中易受到铅中毒的威胁，如汽车尾气、报纸、油漆、水源、灰尘等。而膳食中如果营养不均衡，缺乏铁、锌、维生素C、蛋白质等，都会造成铅吸收的增加，减少铅从体内的排出。</item>
        <item>由于宝宝的消化吸收能力发育已相当完善，乳牙也基本长齐。此时，粗粮也应正式进入宝宝的餐谱，因粗粮中含有丰富的营养物质，如B族维生素、膳食纤维、不同种类的氨基酸、铁、钙、镁、磷等，能满足宝宝的营养需求。</item>
        <item>暴饮暴食是引起胃肠功能紊乱的诱因。由于宝宝消化系统发育尚不健全，吃得过饱，使胃负担过重，功能较差，易引起积食、消化不良，有时还会出现胃扩张等疾病。</item>
        <item>有的麻麻怕宝宝积食，让宝宝吃山楂片等山楂制品，酸酸甜甜的宝宝也爱吃，往往吃得比较多，但酸性食品容易引起内热的增加，从而为呼吸道感染埋下隐忧。</item>
        <item>不少宝宝喜欢把饮料当作饮用水。其实，水和饮料在功能上是不同的。饮料中含有糖和蛋白质，又添加了不少香精和色素，饮用后不易使人产生饥饿感。因此，用饮料代替饮用水，不但起不到给身体“补水”的作用，还会降低食欲，影响消化和吸收。</item>
        <item>宝宝吃胖是小，吃病是大。宝宝的健康掌握在粑粑麻麻手中，麻麻需要掌握的原则8个字就可以概括：少油、少盐、少糖和少肉。把握四少原则，可防止宝宝厌食、营养过剩、营养不良和疾病的发生。</item>
        <item>长期饮用含咖啡因的碳酸饮料，会导致能量过剩，刺激血脂上升，增加心血管负担。另外，对宝宝来说，碳酸饮料会破坏牙齿外层的珐琅质，引发龋齿。</item>
        <item>给宝宝多吃一点“药食同源”的食品，如红枣、龙眼肉、食用菌、香菇、黑食用木耳、枸杞子、薯蓣、米仁、核桃肉等，这些食品包括丰富的营养成分，性味甘平，副效用很少，适合体弱多病的宝宝食用。</item>
        <item>缺铁及缺锌要根据缺乏的程度可以在医生指导下进行补充，当然也可以进行食补，比如缺铁的宝宝可以多吃一些瘦猪肉、瘦牛肉和鸡肝、鸭肝，平常多吃些蘑菇等食物；缺锌的宝宝如果不严重可以食补，多吃一些贝类、海产、坚果如开心果、大杏仁，食用菌等。</item>
        <item>饮食具体的量每个宝宝有个体差异，跟宝宝活动多少，代谢的快慢、遗传、消化功能强弱都有关系，只要身高体重很正常，大便正常，不容易生病，这种饮食就是合适的。</item>
        <item>纯果汁中含有丰富的维生素C，应该说是一种健康食品。但多数果汁中都含有大量的糖分，摄入过多可导致宝宝腹泻、腹痛及胃胀气。成品果汁中添加有甜味剂、人造香料及其他化学成分，所以，直接吃水果要比喝果汁更好。</item>
        <item>食物纤维是7大营养素之一。食物纤维摄入过少，饮食过于精细是导致宝宝便秘的主要原因，食物纤维的补充主要是通过食入水果、蔬菜、非精致面粉、某些杂粮、燕麦等。</item>
        <item>海产品中铁、碘等微量元素含量较多，紫菜、海带、海白菜等海产品中含有的海藻酸、海带等物质都能有效促进铅的排出。</item>
        <item>什么都吃是最好的，一天至少要吃5类食物，15种以上食品。根据宝宝生长发育时期，对不同营养素需求量的不同，调整比例，合理搭配。在尊重宝宝饮食选择的前提下，培养宝宝良好的饮食习惯，养成什么都吃的好习惯比什么都重要。</item>
        <item>微波炉对于蔬菜中关键营养的保留，比起传统的蒸、煮等制作方法是一种最糟糕的烹调方式，而蒸食是最佳方式。另外，蔬菜吃得过少的宝宝各种维生素和微量元素摄取得少，易患营养缺乏症，使免疫力和健康水平迅速降低。</item>
        <item>点心要适量。到了这个阶段，只有三餐饭菜吃得很好，但还不能满足需要时才能给宝宝吃点心。而且吃点心也要有规律，比如每天上午10时、下午3时，此时是为了调节、补充宝宝的能量而吃的。</item>
        <item>全面的营养，合理的膳食搭配才能避免宝宝发生营养问题。营养再高的食物，单一品种，或只吃几种所谓的高营养食物，都不能满足宝宝的营养需要。应给宝宝提供种类齐全、搭配均衡的食物，以保证生长发育所需的多种营养素。</item>
        <item>如果到现在还没有拿走宝宝手中的奶瓶的话，逐步地让宝宝不再使用奶瓶。到了这个年纪还使用奶瓶有可能会损坏他的牙齿或会导致他饮用过多的牛奶和果汁，而这让宝宝更难养成在家中及在学校里良好的饮食习惯。</item>
        <item>在日常饮食中，应注意为宝宝提供富含维生素A的食物。动物的肝、蛋黄、乳制品中维生素A含量最为丰富。维生素A的前体是β-胡萝卜素，多存在于橙黄色植物中，如胡萝卜、红心甜薯、玉米、柿子等。</item>
        <item>让宝宝参与做饭的过程，例如：上市场买菜、帮忙提回家、一起清洗水果⋯⋯等等，甚至可询问宝宝的意见，请宝宝协助一起做饭，宝宝不但能有参与感，同时也能因而了解做一道菜之前的每样步骤，进而更喜爱吃饭这件事。</item>
    </string-array>
    <string-array name="wei_yang_0_3">
        <item>1.这时期可以给宝宝提供更多更丰富的食品种类，可以给宝宝尝试很多大人吃的食物了。饮食首要一条是对孩子的食物巧加选择，选择那些无农药污染、无霉变、硝酸盐含量低，且新鲜干净的食物，如米、面、豆类、芹菜、葱、蒜、韭菜、土豆、萝卜、地瓜等。@
	2.宝宝喜欢吃甜点心。但是绝对不能多吃，影响正餐饮食规律。给宝宝吃点心必须要有规律，一般上午10时、下午3时只给吃些不影响正餐饭食的点心即可。@
	3.维生素的需要量与消耗的热量成正比，通常每消耗4184千焦（1000千卡）的热量需要维生素B1、B2各0.4毫克，尼克酸4毫克。在补充各种维生素时，必须保持剂量平衡，最好同时给予多种维生素。过量摄入一种维生素，容易引起或加剧其他维生素缺乏。</item>
        <item>1.以牛奶、鸡蛋、谷物为主，一般不需要补充维生素或服用滋补品，每天保证400毫升牛奶，一个鸡蛋，及其他谷物、蔬菜水果、禽鱼肉蛋类的均衡摄入。@
	2.每餐膳食应有几种食物组成，一般要包括充足的谷类或根茎类来提供基本的热量。其次要含有动植物蛋白质，如肉、鱼、奶、蛋、禽、豆类及其制品，提供优质蛋白质。再有要含有丰富的蔬菜和水果，提供身体必需的维生素和无机盐。最后脂肪、油、糖也是必不可少的，满足热能需要。@
	3.营养素包括六大类：蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素、无机盐和水，其中蛋白质、脂肪、碳水化合物能产生热能。每天可以加餐，加餐可以为孩子提供必需的能量，最好的加餐应包含碳水化合物和蛋白质。</item>
        <item>1.除主食外，还要加乳类、蛋类或者豆制品。谷类（米饭、面条等）每日180—260克；蔬菜类每日200—250克；禽畜肉类每日30—40克；蛋类每日60克；奶类每日200—300克；或相当量的奶制品；大豆及豆制品每日25克。尽量给宝宝准备多种健康食品，并且以身作则地先吃一些，给宝宝树立一个好榜样。@
	2.宝宝每天吃的水果不应超过3种。要选择与宝宝体质相宜的水果。饱餐之后不要马上给宝宝吃水果，餐前也不是吃水果的最佳时间。应把吃水果的时间安排在两餐之间，比如午睡醒来之后，吃一个苹果或者橘子。@
	3.宝宝需要每天摄入膳食纤维10—15克。将富含纤维的食品引入宝宝膳食前，同时应鼓励宝宝摄入更多流体，如水、奶、汤，以优化纤维的功能。</item>
    </string-array>

</resources>